%!TEX root = main.tex

\section{Conhecimento do Domínio}
 
O projeto desenvolvido tem um conjunto de dados preexistentes que nos permitem desenvolver as funcionalidades requeridas pelo cliente.

\subsection{Horário}

O horário define um conjunto de momentos de paragem em cada nó de um percurso, dividido por cada viagem feita.

O mesmo é definido por um ID de percurso, ID de viagem e um conjunto de tempos de paragem em cada nó da viagem. Em Prolog, este elemento é representado no seguinte formato, na base de conhecimento:

\mint[breaklines]{prolog}|schedule(PathID, TripID, NodeTimes).|

\subsection{Bloco de Trabalho}

O bloco de trabalho é um conjunto de viagens de um autocarro que são agregadas e devem ser feitas pelo mesmo motorista.

No âmbito de ALGAV, este conceito não foi completamente implementado, devido ao mesmo não ser necessário para realizar os requisitos presentes do cliente. Assim, esta definição está escrita na seguinte forma na base de conhecimento:

\mint[breaklines]{prolog}|workblock(WorkBlockID, TripList, StartTime, EndTime).|

\subsection{Dever do Veículo}

O dever do veículo corresponde a uma sequência de workblocks que vão ser efetuados por um veículo num dia.

Este conceito é implementado da seguinte forma:

\mint[breaklines]{prolog}|driver_duty(VehicleDutyID, WorkBlockList).|

\subsection{Dever do Tripulante}

O dever do tripulante corresponde a uma sequência de workblocks que vão ser efetuados por um tripulante. Este conceito é análogo ao dever do veículo. No entanto, este não será implementado nesta iteração e, posteriormente será o resultado da utilização mais extensiva da funcionalidade produzida neste sprint.

\subsection{Parâmetros} \label{param}

Os parâmetros são restrições que podem ser aplicadas ao algoritmo a desenvolver de modo a satisfazer critérios definidos pelos utilizadores do sistema. Neste sprint não foi efetuado a implementação parametrizada deste conceito, sendo que foram registados parâmetros pré definidos como funções no ambiente de execução de modo a demonstrar a sua utilização. Esta implementação parametrizada será efetuada no próximo sprint, de acordo com as instruções dos professores.